中國網絡大V因質疑中印邊境死亡人數遭當局逮捕 3月1日被迫央視“認罪”。

3月1日，中共“南京檢察”官方微信公號發布消息稱，南京檢察機關對“辣筆小球”微博主仇某明批準逮捕。通報稱，仇某明“貶低、嘲諷衛國戍邊的英雄烈士”，相關信息在微博等網絡平台迅速擴散，造成“惡劣社會影響”。2月20日，仇某明被公安機關刑事拘留。2月25日被公安部門以“涉嫌尋釁滋事罪”提請檢察機關批準逮捕。

隨後，中共最高檢機關報《檢察日報》主辦的短視頻品牌發布“辣筆小球”被捕後“認罪”畫面。中共央視新聞聯播當晚也播放了其近一分鐘的“認罪”畫面。

視頻中，“辣筆小球”面部被打上馬賽克，穿著囚犯服，他稱自己的行為“泯滅良知”，他感到“非常懊悔”。
去年6月中印邊境爆發45年來最嚴重的沖突，造成至少20名印度士兵死亡。事後，中共一直未公布死傷人數。直到今年2月，中共才公布這場沖突有“4名軍人死亡、1名團長受重傷”。

中共拖延8個月才公布死傷人數，引發很多質疑。多名網友因在網上發表質疑中共軍人死亡人數的言論被捕。擁有超過2,400,000 fans的“辣筆小球”發表2則帖文，一則稱“最大的官——團長活下來了，看來這個團長個性是'飛將+脫兔+神機+血路+強運'。在此基礎上，'外軍潰不成軍、抱頭逃竄'。反正，我們贏了”。

此外，“辣筆小球”表示，“你仔細品，犧牲的這4位都是因為'營救'而立功，連去救人的人都犧牲了，那肯定有沒救出來的啊，說明陣亡的不僅有4人。這也是印度敢於第一時間公布陣亡人數和名單的原因，在印度看來，他們贏了，且代價更小。”

“辣筆小球”本名仇子明，1982年出生於江蘇南京，本科新聞專業，南京大學政治系法學碩士學位，曾就職於《金陵晚報》、《經濟觀察報》，擔任調查記者。

除“辣筆小球”外，中國還有多位網友因質疑中共官方的數字被捕。截至目前，至少有6名北京、河北、貴州、廣東、四川、江蘇等地的網友被拘留，重慶青年王靖瑜因身處海外而被“網絡追逃”，但家人被抓捕和騷擾。

“電視認罪”是中共宣稱的法治社會的一個特色和產物。這種承襲文革時期的“遊街示眾”的做法，讓當事人在身陷囹圄、孤立無援、承受巨大肉體和精神酷刑下，不得不屈服於當局的壓力，做出違心的“悔過”，遭到人權團體的不齒。